★外星科技？$4000 政府：這個電腦系統不是我們寫EXCEL、電腦程式如此簡單

今次計劃花近十一個月籌備，李忠善指首兩個月是用作招聘人手等，之後才開發核對申請者資料的電腦系統。他強調去年三月及上月底已在網上發布相關資訊，本月亦向區議員等舉行四場簡介會，可能是市民沒有留意。

李忠善指：「這個電腦系統不是我們寫EXCEL(試算表)、電腦程式如此簡單，它是有程序，九個月做到這個電腦系統，已經是不簡單的一件事。是有宣傳，或者市民未覺得有需要關心，等到派發申請表，他們突然覺得，我想知道、亦想申請，他們就致電熱線，結果致電次數遠超我們可應付。」

HK No IT不是夢

答緊乜

呢段嘢中文五星星未必掂

今次計劃花近十一個月籌備，李忠善指首兩個月是用作招聘人手等，之後才開發核對申請者資料的電腦系統。他強調去年三月及上月底已在網上發布相關資訊，本月亦向區議員等舉行四場簡介會，可能是市民沒有留意。

李忠善指：「這個電腦系統不是我們寫EXCEL(試算表)、電腦程式如此簡單，它是有程序，九個月做到這個電腦系統，已經是不簡單的一件事。是有宣傳，或者市民未覺得有需要關心，等到派發申請表，他們突然覺得，我想知道、亦想申請，他們就致電熱線，結果致電次數遠超我們可應付。」
up 咩9

Excel VBA下話，1999咁

其實真係好撚簡單

我唔知要開發乜鳩?

真係HK NO IT

仲以為佢要開發AI, mechine learning, NLP

點解佢洗落it個度用咗幾百萬
但乜系統都做唔到

佢可能指 hello world 之類；

個幾百萬張紙嘅成本已經夠砌個system出黎啦

又帶頭踩IT

1唔係1，佢係1
都唔知up緊mud9

這個電腦系統不是我們寫EXCEL、電腦程式如此簡單

咪用返之前派$6000方法囉，不過茂波係要鬥氣唔用之嘛

唔講仲以為要開發d咩

HONG KONG NO IT

點可以向薯片認低威
用咗咪即係自認自己比薯片低手

勞民傷財 分分鐘派4000+行政費+社會嘅時間成本仲多過全民派6000

其實政府有哂db
個db寫個api
再整個submit system上傳番data,再run program核對
個核統要有幾複雜?

4000計劃---560萬 租用電腦、910萬 維修保養僱員費用、970萬開發電腦系統、878萬設置IT基礎設施

今次計劃花近十一個月籌備，李忠善指首兩個月是用作招聘人手等，之後才開發核對申請者資料的電腦系統。他強調去年三月及上月底已在網上發布相關資訊，本月亦向區議員等舉行四場簡介會，可能是市民沒有留意。

李忠善指：「這個電腦系統不是我們寫printf如此簡單，它是有程序，九個月做到這個電腦系統，已經是不簡單的一件事。是有宣傳，或者市民未覺得有需要關心，等到派發申請表，他們突然覺得，我想知道、亦想申請，他們就致電熱線，結果致電次數遠超我們可應付。」

IT

老老柒柒。。。各大銀行好多野都用VBA寫，甚至moody呢啲private bank都會用

因為夠平夠快，只要data format每次都一樣就run到

IT狗炒晒無人識

先唔講佢講啲嘢合唔合理
呢篇嘢問題喺個記者度喎

人地好明顯係講緊Excel program即係VBA，係一樣嘢嚟
做字幕嗰個聽唔明就以為兩樣嘢自己加個頓號落去搞到1999
無線新聞執柒咗佢啦

唔洗估啦
係一定多過

VB6仲好多人用,玩開 rs232 PLC既多數係vb6寫的
office黎講 vba 用ado+sql 已經冇敵

炒晒班it狗佢啦
班人返工都唔知做乜鳩

下
excel
而家乜年代
你起碼都講用google form啦

佢應該係想講開發埋硬件
超美趕美咁做部同現有架構唔同既電腦出黎
咁既話佢真係算好快

我手頭上啲pj全部係VBA+SQL DB
VBA做data analysis/ reporting 再加SQL讀寫result

cost可以低到一個點仲好L快做完

似

有冇用vsflexgrid 8.0?
佢可以直接綁個db, sql insert, update都慳番
實時改db數據

一億比大陸公司設計張紙 回扣30%

唉亂鳩咁講，仲話社會氣氛要搞創科，上平咁低，冇人對到咀形

水平

就係咁

無。。。係大公司做野裝任何野都要申請，有business reason先得，java 8都撚左我成個幾月先有

只可以用現有嘅野做，唔係追唔到deadline

不是寫電腦程式如此簡單，它是有程序
有無人解釋下電腦程式同程序係有咩分別

以政府既工作效率咁低當然慢啦

試下俾5000萬外判出去
3個月都寫到俾你啦

聽才子講野真係無錯...四五十年前英國佬管果陣 ，又左派暴動，又共產黨入侵 、市民又無飯開 ，無屋住，治安環境又差，幾廿樣野一齊來，英國佬都可以一一順利化解，對比今時今日，連派個錢、老人家綜緩，起條隧道都比人嘈足咁耐，你真係唔好止意呢班友有事會幫到你乜野

vsflexgrid 可以係vba用的,裝個com 可以係userform度add一個activex控件

好撚方便,可以取代listview, textbox,combobox,treeview

拎錢養班公墓猿同學資處班廢老

發夢夢見
做就一定做到
係it嗰邊唔肯做 講到好柒難
推返比劏房波自己搞掂
無得外判之下搞咗壇柒嘢岀嚟

開發咩咁巴閉

我係連裝excel add-in都要申請

屌你依加整個人工智能定係高達出黎呀，整個網上form 搞成年都搞唔到執柒左去啦

Sql query 搵固有database
整個簡單website 一個月一個已畢業cs 仔都搞完

咁班it惡晒？
外判出去做炒撚晒佢啦 屌

懷疑google doc都做到類似嘅form

成班兒登仔用d寫web page仔program仔既logic黎諗人地政府system
咩駁下db 寫下excel vba就解決左件事
知唔知當中涉及幾多security野，講緊幾百萬市民既private data，每個步驟都好傾好諗好點樣先至secure，testing更加要做到好足

btw 巴打照你講法
班IT仲有權過劏房波

你估劏房波好大權咩
得四個部門佢踢得郁
其他真係唔撚警佢

係有類似
但填data易,要交實件document,用咩黎核實?
OCR?

選管會電腦已泄300萬選民資料

加密 + HTTPS
仲有D乜野SECURITY野?

後果係資料外洩加比人hack server
幾百萬市民資料比人任睇

3百幾萬選民部PC唔見左，咪又係不了了之

見過Steve jobs嗰個創科局長呢？

人地話要年半先起到
咁可以點

btw政府個班懶人鬼識搞
除咗識set下accout同ip
依家有咩都係掉去比contractor搞
外判又要投標又要搞大量paper work
所以政府個面根本無人敢接黎搞

it無人入行

其實正苦唔同部門既系統資料唔撚係共用
所以依家搞派錢果部門又要你填form 先有資料搞
拎完仲要向其他部門核對 幾有效率

怪唔知個個搶住入政府做IT dog
輕輕鬆鬆袋人工

講出黎真係唔驚比人笑

完全正確 識做唔代表要做
又唔係完咗project有錢分
真係采你有味
求其講話年半整到 你做唔做呀？
做就慢慢幫你搞 唔做就自己搞掂
洗撚驚你劏房波咩

咁姐係要用多九個月先整到上網交？而家淨係核對資料都應該有齊security

搵一個讀到中六ict嘅都分分鐘整到啦

個重點係個外判同政府傾呢d細節已經可以傾幾個月
去到真係confirm晒開工做個陣其實唔洗好耐

我地好似無話用VBA DB寫喎，只係話大公司都會用

嗱網上交稅個系統夠哂secure啦，入面啲資料9成一樣。不如你講下點解18個月都用唔到existing product?

電腦系統唔係寫電腦程式咁簡單
up乜春啊
電腦系統仲要人工智能架?

外判最緊要係唔洗上身
有咩事擺vendor上枱就得
但依單野係唔係政府啲internal system
趕唔到實比人插到飛起
所以無人敢接

寫Excel電腦程式？

高級綜援

準時6點收工
有野要佢搞？
第2日再傾

雖然受惠嘅唔係個個都要交稅
但稅局應該有部份資料係有用

點解唔用品客個派6千方法

垃圾波
派得一次錢好心用返薯片個方法啦
懶醒咁on99

一個project快既三個月都dup完

而家攪到唔到唔知幾時先有錢攞
hotline 派表都咁亂

你會唔會又衝出黎柒

講到好似有個system就用得番咁
首先如果個system係外判，除非搵番同一間vendor，先“有機會”可以重用到
如果完全唔同vendor，一定係重新由頭再傾過
就算同一個vendor，要重用都要睇個system本身得唔得，如果大量module係taylor made比原本project，就唔洗諗重用
更何況未計政府咁撚柒多部門，稅局果個係咪可以就咁拎比第二部門用都唔知 又係要傾一大輪

發夢夢到
稅局有
但只係其中一個部門

大細公司都實用啦
有邊間office係冇excel
又唔係間間公司用ERP, 就算用都cover唔哂,梗要自己做下

下，一句唔肯做就得，三司個名廢既？

即係workman 都可以惡過劏房波

發夢夢到
4000 處理申請係wfao
所以無野可以重用

另外係無乜可能加新module去existing用緊嘅system
因為有main team呢樣野

無話做唔到
但人地話要年半你等唔等到先

如果交稅咁重要咁多資料嘅system都係搵vendor taylor made咁真係無睇錯呢個垃圾政府

先唔理稅務system外判可以有咩control

如果個system crash左代表政府係搵到vendor support之前係完全做唔到野

加野改野個時更加會比vendor㩒住搶

vemdor 真好揾

development 完咗就會有maintenance team接手
有機會係第二間vendor
政府每個部門都會有條main team
加野改野都係計man day
所以無咩都唔會大改

你老母臭閪NASA?

咁點解唔用財爺個方法

其實如果睇返份申請表
成個sys copy出黎要改嘅只係對住data type改input form text

反正最難其實係data collection
用舊有system收集資料做interim solution點都好過用18個月起個用一次嘅新system
更加好過印一座ifc出黎比人apply再用幾億請人qc 申請表

都講到下年先派到錢，taylor make一個pj食返舊system data collection ouput唔會仲快仲低cost?

不過HK no IT，政府更加係，仲要無pj management

政府系統邊有api咁先進

共產黨都化解到，拉尻晒d提出問題既人，搵尻埋記者咪得！

難怪hk no it
俾班咁既垃圾管
移民早走早著

政府野既Security ，尻UP既姐，大把仲用緊Windows 2003, 用ASP包住舊版PHP既code黎行，未爆出黎無人知姐。

我都有做政府Project ，你d理論派既收收皮先吧。

班高官唔識呀嘛
要佢地向it認低威以後仲洗出黎行?

香港就黎比第三世界國家追上

出面IT 狗俾人炒
班友借it 名義利益輸送食大茶飯
公平咩

我既意思只係基本野好快就得
你講安全既 比夠半年你搞 咩野都搞到啦

不如你爆黎聽下？好想知係咩project

最後申請日期係幾時

30／4

咁d老野咁心急做乜鳩

政府撚有it咩
炒撚哂 廢嘅老屎忽就留低哂
外判就有咁平得咁平
平到咁你預有咩人幫你做野？

不過 呢種system ive仔都做到啦
拖一年 屎都交唔到出嚟

八段錦起碼都叫做出到個product

死澳狗關你蛋治？

平方便但絕對唔快

呢單野都某程度證明左波叔係政府係完全服唔到人，無人幫佢打

政府PORJECT唔做vetting?
有案底都接得架?

唔撚識問下大約係啲乜先鳩up
屌你老母廢官
呢單嘢如果上國際比人笑到仆街

張建宗都暗示最嘥時間係vendor啦
咁都要賴IT9手腳慢

香港人終於知道IT9既重要咩
拎4,5百萬出來大把VENDOR幫你做
唔想比錢後果咪咁

講就易
依家要由稅局copy去wfao到用
邊個做development 邊個main?
wfao無人識你稅局個system
入面好多code 都係稅局野
邊有可係wfao簽稅局嘅disclosure
中間仲有好多license 野

咁創科局有乜鳩用??

2019年話唔得
望下鄰國幾多IT 野先得架

單project 益下仲讀緊書既it 學生
大家為全人類砌個system
仲會有獎金 我覺得一定做得好過現役it

咁講真，如果齊晒 raw data, 又真係 excel 可以攪到喎

如果政府自己internal都有licensing問題咁啲pj真係整黎抬柒

香港真係五十年不變呀
IT方面丫嘛

炒地

貝沙灣2.0

似倒退50年多d

Google form喇屌On9

退100步自己起SQL ser, 寫個form submission frontend + backend, 其實用最多時間係出tender同正苦做testing個流程上

有條細team 3星期乜都搞掂

香港由班咁嘅官推動話stem真係cls
同時見到香港人excel上癮 百幾萬份source, 係都用database做啦

可能連上網都未識

清岀黎做野未？

好想打柒班狗官 想當我地低能到幾時

政府db 有撚api 咩 應該要query完print出嚟人手一行行對

根本係班垃圾公務員唔肯做
涉及幾個局
無神神多左野做個個就推波
根住冇人做
外判搵人做
報價就要呢個數

唔講以為正苦要保密到個電腦系統 要由電路設計 CPU 架構 machine code interpreter OS 整起
18個月 招條撚毛標 開個新部門 請人專整呢類野都得
正苦上面班老野真係好撚廢 仲用幾十年前既思考模式

excel處理過百萬條records
好心買個Oracle

政府本身有認可供應商同models 掛

陳易希唔洗寫咩?

你搞細路女都可以做政府project?
會唔會係咁啊

我深信我公司d intern 都寫到呢個「電腦系統」

到時比星之子陳易希搞

咁政府平時係用咩db? Oracle Mysql

唔係有好多senior AP架咩 Security佢地design好咪得

鬼唔知做個interface俾人call易做咩 問題係個個bd攬住啲data當寶

喂你份工maint爛code爛system就咪拎上黎講啦，咁把炮轉vendor吖嘛

電腦系統不是電腦程式

一個處仔要問rvd ird landreg swd拎data，約個會都以月計，佢話寧願全人手

的確係多過coding好多野
無障礙 ux security
又要過晒3rd party嘅pia sra等等先放得出街

根本政府入面啲職能架構都係一層推一層
其中一層話做唔到唔想做就真係唔洗做

即係點
係咪用左linux 所以用唔到excel???

屌 成撚日話IT9冇用 宜家求其搵個出黎都好過政府

唉！過多幾年，啲父母會話：讀唔成書先至要做IT

full time寫，一個月內乜都寫好

政府會用M$以外既系統咩?

唔複雜點掏空庫房？

信用卡網上申請都得
申請信4000蚊反而唔得

x2

IT雖受到社會各階層的歡迎，但以IT為生的職業低層員工卻屬於「賤民」，地位在基層市民之下。雖然有些當紅的IT人，能夠擠身豪們，成為達官貴人的座上客，然而在世人的眼中，他們的人格仍然是低下的，因為IT是供人娛樂的「玩意兒」，IT人就是為人取樂的。

看不起IT人並不僅僅是官員，市民也同樣視IT為最下賤的職業。普通人家如有人去做「IT」，都會被認為是有辱家人，是不肖子孫。凡做「IT」的人要被開除族籍，名字不能上族譜，死後不能葬入宗族墳地。因此，很多人從IT之後，隱姓埋名，幾十年不與家人來往，以免玷辱祖宗。

做官都係無腦是真的

新成立嘅創科局呢?

駛唔駛撥多幾億比你租中國天河二號超級電腦搞呀？

淨係識 windows 既社會係垃圾

又有邊幾個社會係用linux做pc多過windows
btw 好少見MrA咁遲先出現

矽谷應該係

你唔係以為呢啲system 係創新科技阿

呀局長講到咁勁咁複雜

仲以為係新野全球都未用過

呢個人講嘅係事實，但唔適合係傳媒面前咁講。尤其係話市民未識關心，死罪

寫excel, 係寫播？
好複雜架播

仲外判？ 比條生路it狗啦

搵林鄭幫拖得唔得

佢諗住連os都要寫埋

原來香港都有人用 ComponentOne
其實 .NET CTL 唔係裝個 COM ， runtime

其實你以為由零開始，其本上成批野起曬到，只係改返個UI配合返個問題

香港又贏

廿年前既話就可能要咁耐既

成批野有齊？
就算部門自己都有好多unit揸住唔同data，邊個咁傻仔會浪費時間統一放個interface出黎

擺明波叔喺690嗰邊啲人啦

689

真係癡線

係你決定派錢個刻到而家都成年啦，成年你都設計唔到個系統出嚟，當香港人無腦架？

唔係excel一定係貪食蛇啦

9 個月要由學識hello world 到整個system出來真係唔易
一個人既話

咁我問呀
你每年一千億比個創科局做咩呀